{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_027214",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-05-25",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "익산 춘포역사"
    },
    "text": "益山春浦歴史 (익산 춘포역사)\\n\n全羅北道益山市春浦面春浦1ギル17-1\\n\n益山春浦歴史は、全羅北道益山市春浦面徳室里にある歴史的建造物である。ここは2005年11月11日に登録文化財に指定された。韓国鉄道公社が所有している。益山春浦駅は1914年に建てられた韓国で最も古い駅で、スレートを載せた切妻屋根の木造構造の建物である。春浦駅は最初は大場駅という名前で、益山(当時イリ)と全羅線の普通駅としてスタートした。当時、この近くに日本人農場が設立され形成された「大場村」という日本人移民村があったため、日本人が多く利用した駅の一つである。大蔵という言葉が生まれたのは日本統治時代で、日本人が広いという意味で大きな大(大)、庭の場(場)を使って大蔵村と呼んだ。その後、1996年に春浦駅に改称し、1997年に駅員配置簡易駅に格下げされ、現在まで三禮駅が管理している。\n広場側の出入り口の上にはキャノピー、線路沿いには直交型切妻屋根が突き出ているなど、群山臨陂駅舎とともに、日本統治時代当時の典型的な小規模鉄道駅の姿をよく示す建物として評価されており、建築的、鉄道史的価値がある。鉄路の上の思い出を残し、歴史の裏側に消えた春浦駅 全羅線にある静かな村の春浦駅。歴史の裏側に消え、鉄道の機能はなくなってしまったが、今は文化財としての価値を認められた鉄道駅である。春浦駅は日帝強占期の痛ましい歴史を体現しており、ここで生産された米を群山に運び、農業を営むための物資が駅を通じて入ってきた。華やかだった過去だが、今は駅の機能はなくなってしまった。",
    "QA": [
        {
            "question": "春浦歴史はどこに位置していますか？",
            "answer": "全羅北道益山市春浦面春浦1ギル17-1に位置しています。"
        },
        {
            "question": "春浦歴史はいつ指定された文化財ですか？",
            "answer": "春浦歴史は2005年11月11日に登録文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "春浦駅はどのような建物ですか？",
            "answer": "春浦駅はスレートを載せた切妻屋根の木造構造の建物で、日本統治時代の典型的な小規模鉄道駅の姿を示しています。"
        },
        {
            "question": "春浦駅は何年に建てられましたか？",
            "answer": "春浦駅は1914年に建てられ、韓国で最も古い駅の一つです。"
        },
        {
            "question": "春浦駅は最初の名前は何でしたか？",
            "answer": "春浦駅は最初は大場駅という名前でした。"
        },
        {
            "question": "春浦駅の近くにある日本人移民村の名前は何でしたか？",
            "answer": "春浦駅の近くには日本人移民村として形成された「大場村」がありました。"
        },
        {
            "question": "春浦駅の現在の管理者は誰ですか？",
            "answer": "春浦駅の現在の管理者は三禮駅です。"
        },
        {
            "question": "春浦駅の建築的、鉄道史的価値は何ですか？",
            "answer": "春浦駅は群山臨陂駅舎とともに、日本統治時代の典型的な小規模鉄道駅の姿を示す建物であり、建築的、鉄道史的価値があります。"
        },
        {
            "question": "春浦駅は何のために利用されていたのですか？",
            "answer": "春浦駅は近くの日本人農場から生産された米を運び、農業に必要な物資を供給するために利用されていました。"
        },
        {
            "question": "春浦駅の現在の機能は何ですか？",
            "answer": "現在、春浦駅は鉄道の機能はなくなっており、文化財としての価値を認められた鉄道駅として存在しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 492,
        "QA": 403
    }
}